<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unser Finkenberg</title>
    <link>https://ukirsche.github.io/</link>
    <description>Recent content on Unser Finkenberg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 21:51:41 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ukirsche.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ottweiler 1: Meine Familie</title>
      <link>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/familie/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:51:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/familie/</guid>
      <description>Die Familie Vater
Es wäre höflich, die Familien-Saga mit der Vorstellung meiner Eltern zu beginnen. Da diese beiden aber im Laufe meiner Geschichte noch öfters vorkommen werden, beschränke ich mich an dieser Stelle auf zwei kurze Skizzen.
Mein Vater entstammte einer wohlhabenden Familie aus Prüm in der der Eifel und war trotz seiner hugenottischen Abstammung ein überzeugter Katholik und ein braver Deutscher. Er war als 12. und jüngstes Kind von sonnigem Gemüt, lachte mit den Lachenden, litt mit den Leidenden und stand immer auf der Seite der Schwächeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ottweiler 2: Das Dienstmädchen</title>
      <link>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/hilde/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 21:51:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/hilde/</guid>
      <description>Hilde Hilde Thowe lebte bei ihren Eltern und musste jeden Tag einen ziemlich weiten Weg zu ihrer Arbeit zurücklegen. Als sie das Vertrauen meiner Eltern gewonnen hatte, durfte sie Lieschen und mich manchmal mitnehmen zu ihren Eltern, die in einer Arbeitersiedlung in der Nähe einer Ziegelhütte wohnten. Bei Thowes lernte ich eine ganz andere Form des Lebens kennen. Thowes waren bettelarm, aber sie hatten Kaninchen, Ziegen, Hühner, Kanarienvögel und einen Garten hinter der Hütte, in dem alles wuchs, was ich nur aus Einkaufläden kannte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ottweiler 3: Umgebung</title>
      <link>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/umgebung/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 18:17:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ukirsche.github.io/nullpunkt/ottweiler/umgebung/</guid>
      <description>In unserer Wohnung gab es kein Bild vom Führer. Dafür gab es kleine und große Kreuze in unseren Zimmern von denen das liebe „Jesuskind“ ziemlich kläglich auf seine Welt herabsah.Hinter seiner Wade steckte ein Buchsbaum-Zweiglein mit dem wir jeden Abend mit geweihtem Wasser gesegnet wurden, wenn Papa seine selbst-erfundenen Kindergeschichten beendet hatte.Leider waren wir auch zu vornehm, um uns einen Spucknapf in die Küche zu stellen, mit dem man allerhand nette Spiele hätte spielen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://ukirsche.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukirsche.github.io/contact/</guid>
      <description>Das ist ein Beispiel für ein Kontaktformular von Formspree
Dein Name Email Adresse Eine Email Adresse wird benötigt. Nachricht </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
